其實董建華都幾勁

八萬五，母語教學，數碼港，
強積金，西九，高官問責制⋯⋯

依家連通識都俾人推翻埋，
條友仲有冇啲德政仲留喺度

董本身有料
係d人唔識貨

母語教學 強積金 德政

德你老母政

強積金幾時推翻左?

八萬五真心德政

母語教學同強積金其實係97前已經差唔多完成, 只係咁啱喺董伯伯佢任內落實

其實幫你儲幾百蚊
好過你退休渣都冇

白衫個agent妹好似幾正

母語教學唔多聽過港英年代就有計劃
強積金如果由港英搞，我唔信啲細節咁荒謬

八萬五根本從來冇達過標
係啲九七前接火棒既人搵黎賴

cls
家陣使佢幫我炒股比基金佬賺？
屌佢老母個5%月月入tsla既話依家一早腿緊休

其實只係衰在個管理費貴

其實唔荒謬
原先強積金嘅未的
就同公務員概公積金一樣
幫你儲錢退休用 只不過係從公務員然真係全港人
減輕政府喺人口老化帶黎嘅財政負擔

65歲先拎
僱主部分對沖
唔覺得有幾荒謬
只不過覺得荒謬係依家唔當BNO走佬係永久離開香港遮

管理費貴
投資基金唔透明
唔可以靈活放入資產
對沖問題

我寧願買儲蓄保

搞到祖業賣撚埋

On9

第一 八萬五係從來冇達標
第二 八萬五目的好可能係為殖民舖路

香港無PCRA 要迫人買基金
美國可以買自己鍾意嘅股票 唔買放係度都得

儲蓄保個基金管理費平？
只可以話一樣

投資基金點唔透明
只要肯禁入去基金說明文件
已經顯示到每隻基金揀咗邊幾隻股票嚟放入個組合
睇左先講

強積金條例就95年通過嘅
母語教學就係80年代呂衛倫報告書起頭

科技港晶片嗰啲嘢比班有錢佬地產霸權搞撚死
而家去撚晒支那上海
前幾年香港人仲屌緊地產霸權呢幾年先屌多咗共產黨
少咗講地產霸權
就算共產黨真係倒台地產霸權都仲會喺度搞鳩啲窮人

華為98年就係香港注冊空殼公司
你以為真係地產商逼得到港共將數碼港變地產項目?

係連登講呢d
佢地知唔知你up乜架

係連登講真話會有兩個feedback
1. one
2.

打錯1.on9

董建華最勁係次次都介紹D地雷比支那
689之後到777

時代嘅錯
佢身邊太多人材

其實母語教學有咩問題？
人地瑞士去到bachelor都係係母語教學啦
ETHZ同epfl嘅排名咪一樣係高過晒香港啲大學好多
都仲未講攞諾貝爾獎嘅人數差距

個個都好似你咁叻識投資就唔使瞓街冇乞兒啦

係喎記得佢好似推通識科，佢仆街了，林奠文革式揾源頭

你到呢一刻仲未知母語教育係乜?
只係普通話教育嘅過渡性政策嚟
唔直接叫粵語教學緊係有原因

董太係咪死左？
好似好多年無再見到佢

因為之後個幾個都差到仆街，所以搵個無咁仆街既黎安慰自己

諾貝爾美美拎得最多啦

如果當年陳方安生無辭職 老懵懂腳痛落台之後接做特首 唔知香港會係點呢

強姦金黎
投資有風險
會有機會蝕
益曬啲金融佬

不過咁講喎
叫得母語教學即係用粵語啦
咁政府都好難有藉口轉用普通話呢個非母語

樓主你知道董建華既成就係係梁振英上任後先開始吧？

董建華而家係全港中國文宣既其中一位領導
如果話鄭月俄見記者之前要見下老細，個間房入面應該有董建華

MPF 本身理念好好, 不過太冇規範, d垃圾基金經理從中抽水太多, 變成宜家個個人都唔鐘意嘅局面

弊在佢賤價亂賣
私樓搞到負資產雪上加霜
井字型 和諧式就因為搞臭個朵永遠冇得買

如果一開始由衛奕信當年搞
唔會搞到一鑊泡

如果變強醫金你話幾好 等啲醫保佬收皮

透明有咩用？連拎出黎避險都無辦法，金融海嘯嗰時幾多人眼白白睇住tx4錢十萬八萬咁蒸發

MPF如果40有得拎取就無乜問題，都係等十幾年。
屌佢老母要捱到65先有得拎取，好明顯係揾笨柒

儲蓄保仲on9啦

你又冇得揀投資啲咩，老強你都仲有得揀買美股定債券，仲有老強你睇得到自己戶口結餘係幾多錢，儲蓄保淨係望住個預計回報，到攞嗰下先發現連保證回報都去唔到

如果老強係強姦金，儲蓄保就係自己上門除哂衫褲俾人屌

笑死人 可憐嘅港豬儲錢都要人幫手

唔識轉基金？
強積金齋用黎投資高風險？

如果唔係支共，而佢生係司法真公正既國家，的確係人材

其實而家政府都可以起多D公屋
但而家政府話無地

即係當時根本假大空, 無諗過點做

我其實好 好奇
咁你想擺銀行咁既咪擺保守囉 蝕通漲囉
又唔想蝕 又想抗通漲 比你揀高風險
咁個市差 你咪轉走囉 屌你唔做管理姐
都唔知屌黎做乜 大把人幾十萬玩到球幾野啦

你叫佢做董伯伯？are u serious?

依家有預設投資組合已經好好多，可以跟年紀自動投資啲低風險嘅野

如果真係識自己操盤就直程轉做啲現金組合啦，又唔係唔俾郁

咁手續費呢？
記得08 年嘅人遇上金融海嘯 蝕咗好多錢
咁又點計？

有風險就係有風險架啦
同埋洗驚益啲基金佬？

賣東方海外袋咗300億

原來香港人都會讚人好

的確唔應該益啲基金佬，如果有得買index fund就好

咪因為美國大部分嘅人嘅母語都係英文
你試吓用果轉用佢哋嘅second language，即係Spanish教嘅話應該會唔同晒

母語教學，數碼港
強積金，西九，高官問責制

個問題係
Phy chem bio堂本來就唔係for學語言嘅
再講就係啲electives嘅老師啲英文通常都唔好得去邊
根本唔會有太大幫助
真係要學英文嘅話上英文堂好過啦

開始懷念梁振英年代

咁你屌都冇用架啦 全港4百萬人有供mpf
有你呢個concept既佔幾多人
唔靠mpf儲錢投資就會冇錢既 又有幾多人
冇mpf到時你個仔你個孫就要幫手養佢地架啦
咁你咁驚風險咪擺落保守囉
Btw手續費從何而來？
同埋08年蝕左錢既人 如果繼續擺
今日都賺到仆街啦
你果下蝕錢又冇人叫你蚊出黎 想蚊都蚊唔到啦

所以條茂利咪貼埋大床整撚左個迪士尼

點解要比佢食管理費?
點解唔可以買美股etf? 講真，舊錢拎去投資就得，我點解要比你d基金老屈？
我買VOO expense ratio 係 0.0x-0.x%
回報比強姦金仲好，風險唔見特別高，但我每年慳到成%, compound effect 差幾遠
雖然你可以話呢度好少錢姐

如果話一人派十萬
但最後無做到 都叫德政

咁咪比人揀供唔供囉
點解要強制

第一 八萬五係從來冇達標
第二 八萬五目的好可能只係為殖民舖路

美國好多人都唔儲錢

八萬五點會德政果時得5百萬人
個個有屋住八萬五供大過求

強姦金救支那，唔會益打工仔

依家日日食屎 開始懷念以前食餿水

條友似咩都唔識咁

收皮啦
香港攪到咁就係因佢而起

個時細個都覺得佢做得幾好，但樓爆日日見人燒炭就勁多人屌佢
如果八萬五成到事會變到新加坡咁既照屋福利
數碼港成事可以變美國殖谷/台灣Tsm
仲有高官問責制（唔撚知幾時影都無）
仲有好似有搞中藥，遊輪碼頭？
樣樣都係為民為港，但係時勢造狗雄定完全無人幫到佢就另一回事了

強積金唔係2000年先推行嘅咩？點會97前差唔多完成呀？

你有冇睇啊72歲退休清潔工仲要娶隻40歲嘅支那雞
做咗四50年嘅咩錢都儲唔到

屌那星講撚極都唔明
唔強制咪個個而家洗晒佢囉
洗
知你醒識投資
但係全香港700萬人政府撚得閒逐個問你識唔識投資咩
當佢有得揀既時候
你可以預見有幾多香港人退休果陣真係唔會有錢淨

成日都有人吹奏共狗
幾年後唔知有無人吹奏林奠

團結香港基金賣港下話

拎雞蛋判刑真係好難嚴重過拎刀！

你唔撚得你就要落台 你死都唔撚肯走 咁咪等如獨裁

董>梁>7

傻鳩有樣睇 blocked

曾蔭權？

唔記得左sor

收成期廢老阻住下一代
多謝當年班反對起樓既人啦

勁你老母

垃圾都吹奏

根本乜都唔做就得，英國整好曬，無人理政治，個個搵錢至上
中共陋習乜都要管，愈管愈衰

想知佢幾時死多啲
家業都敗撚埋

有條撚，佢敗家仔出曬名

關67事咩
根本係之後既人口政策問題
我唔會怪當年反起樓既人
事實上當時樓價已經跌到可負擔水平
08年維尼掌權先搞雙非衝關, 港漂幾何級增
先搞到龍床盤湧現

唔係母語教學 係「兩文三語」
扮將廣東話提高嚟令英文嘅地位貶到乜都唔係嘅支語嘅水平

圖？

99 00年反對八萬五既人
憑咩估你港共會係 08 09年大搞雙非衝關 港漂增加?

依個po仲未有人講解散市政局
你當係而家淋病話因為區議會黃嘅佔大多數所以要取消區議會

根本一開始中共欽點臨立會乜事都無就注定咗香港收皮
因為香港人醒嘅時候乜制度都已經無晒

因為德文比中文高級

因為中文就是垃圾

果時正常係唔俾女人 做到咁高位

其實當年太多利益集團, 邊個坐都死
結果証明, 當年大財團先係強勢
佢D政策推得好既話, 其實唔會太差, 不過佢係首任, 而且個開盤靚, 好比國際尊重, 老曾出到國際都仲有face, 係689打後HK先成個奴才咁款, 而家直頭係威瑪法國咁
同埋佢D政商人脈個D其實係勁過唐唐, 唔好睇少D人脈, 土共比個副主席佢其實都利用左佢幾年外國政商人脈, 仲累埋佢隻馬肥平

支那五毛用社保，使撚用強積金

通識根本係陰謀, 大鳴大放待到今日用

洗撚你幫我儲

淨係殺咗兩個市政局
都足以令佢死全家 落18層地獄

中藥港
數碼港
全部得個講字

殺咗泛民後備軍 又將大部分市政局權力收返
區議會只係諮詢機構 權力少又分散 對政府部門一啲牙力都冇

老實講而家已經好過以前好多
間間都有十幾隻基金俾你炒揀

唯一on 9既地方係最基本既追縱指數都冇得買
active manage 廢撚過指數應該要強制執柒隻基金

好認同你根本應該係有最大路既指數追縱
而家得含指有
唔好唸到VOO QQQ 咁遠 連香港恒生科技指數都冇

管理費都算 香港人工貴要養班垃圾基金佬
最谷鳩氣係佢地active manage 可以跑輸指數
應該立法規定跑輸大市既基金要執柒

現在睇返
佢啲思維快世界至少十年

8萬5如果捱多一二年
現在成個香港人人安居樂業
唔駛由資本主義主宰

政事台用hsbc 預左俾人屌
以hsbc value choice us equity fund 為例
其實唔完全透明 得top 10 holdings 顯示出黎, 加埋20% of the portfolio 都冇
頂多俾埋sector distribution

20% of the portfolio 都冇 -> 唔足夠去做decision

結局會係閉門造車
全世界既journal 至少七成以上係英文
你寫篇野冇野睇得明cite 唔到有咩用?
用中文讀又睇唔明其他paper 點cite

點解唔俾我拎去all in TSLA/AAPL?
一定要買基金?

有保證5% 既基金
唔賣廣告你自己揾下邊間

八萬五蚊人工？

政府高官個個幾棟物業 起公屋整跌啲私樓倒自己米?
當然稅收同地產商都係考慮因素

如果你咁勁其實都唔洗靠強積金啲錢

佢阿哥壇野搞成咁，畀位佢都未必敢上

其實佢都幾勁 敗撚曬老豆生意 賣個羅友比中共番身

就係當啲錢冇咗先會買option同妖股

唔明你做乜咁多負皮 明明公共財政既角度睇你係正確
上面自我中心到以為自己 會儲錢+投資叻 = 個個都叻
大把人月月清六十歲仙都唔仙咪又係用納稅人錢養返

真係咁撚驚"帳面輸"咪揀 guaranteed fund, 保證有5% return
當然我個人係唔推介因為一定大幅輸通脹

佢最柒係23條 同拆碼頭

問題係冇得揀
迫人食手續費+垃圾plan

就係唔俾你揀唔儲錢啊 唔係到時納稅人都養唔起
屌plan 垃圾就好合理 追縱指數咁基本都唔齊 得含指可以
但管理費好正常 啲基金係要請人管
不過真係偏貴 香港垃圾基金佬跑輸指數都收0.75-3%
呢期全世界最紅既Ark invest ETF都只係收0.75% management fee

佢啲垃圾plan都唔見得幫到人儲錢啦
就當你唔買ARKK呢啲 佢個美股plan連QQQ都追唔到
咁點解唔俾我直接買QQQ TAN呢啲

個個都奶共嘅都叫好貨

你英文屎咋 講到中文教書啲人就唔識英文咁

吹到中學用中文教書啲人就會突然間唔識英文咁 asha中學咪一樣讀中中

咁又誇張儲唔到錢 除非柒到投資歐洲 跑輸QQQ TAN就會
五年回報得歐洲股票會蝕
其他mpf 公司都係大同小異 管理費唔同

根本原意係好，因為全球發達國家都人口老化中

係細節上比老董玩爛左，最開始出mpf個時講緊比3/4%管理費，但只要你選稍為保守dd連管理費都跑唔贏，當時個市仲係慢上慢落，無咩plan選擇，另外仲有一堆基金佬玩埋老鼠倉而mpf公司隻眼開隻眼閉唔理，因為兩面都贏家，係輸散戶

10年後會唔會有post話其實柒婆都幾勁

咁唔識英文點吸收美國佬最新技術

如果唔是mpf，你班連囝肥光族，會蓄到幾十萬？咪玩啦

確實好過689同777

傻啦，真係要做實會話母語係中文所以學埋普通話好合理，因為粵語喺中共角度係方言，之後再順理成章加大普通話比重收粵語皮。依家最多只係唔得閒搞住

去到2020 年仲未明香港政府係唔會講邏輯同擔心無藉口咩

你真心膠定咩
李光耀果陣死都要新加坡用英文做official language就係因為要有英文先可以同世界接軌
最簡單你出去開conference英文唔掂點睇paper點同人溝通
瑞士人母語係德文法文同義大利文
你流利講到呢三種語言的確係歐洲做research的確係可以點行都唔會語言不通

其實你真心膠定點
你知唔知mpf管理費幾貴
arkk 跑撚贏晒大市管理費先0.75%
index etf 管理費講緊 0.00x%
而mpf講緊平管理費保守基金都0.5起跳
呢個係咩概念
係你而家用個垃圾mpf買美國國債係每年會蝕管理費
姐係假設你而家退休有200萬擺5年保守會俾基金佬管理費整走at least 5萬
姐係如果個垃圾mpf會令你衰過買定期既時侯都唔叫垃圾我都唔知咩叫垃圾

屌而家d人係斷晒片定咁多五毛咩
就係教育局研究發覺讀中中全母語教學英文會差d
然後影響上大學個接軌
唔係都唔洗剎車變左中中有幾班可以用英文教某d科啦
好記得果陣鏗鏘集講培正中學個校長要做幾多野先令佢既學生追得上英中學生d英文

其實買保本果啲
佢幫你做定期存款
都唔駛蝕

屌係咁計㗎咩
你咪同啲醫生律師講反正你咁把炮每個月搵幾十萬不成問題
自己嘔返一半出黎仲係幾十萬都好合理
不如你每個月嘔一半糧出黎啦好無

2000實行但係條例95年過
港英會留時間俾你準備
唔會好似港共咁撚on9 今日通過聽日實行

一樣行都冇行過嘅政策 德咩政?

佢地根本係左翼社會主義到近乎左膠
淨係覺得公屋廢老係執政唯一對象
當年私樓跌到可負擔水平
反對盲目供應係無可厚非
佢反而賤價賣丫型公屋
結果負資產雪上加霜跌
大把努力上車既人逼到跳樓
丫型廢老戶主就無啦啦變暴發戶
成個出售公屋計劃個朵臭晒無以為繼
結果井型公屋 和諧式公屋住戶就永遠淪為樓奴
到後來支共既殖民野心按捺不住
雙非港漂假專才甚至無差別純粹殖民瘋狂殖入
人口政策根本係另一回事
唔係當年反對八萬五既人可以預測
佢地既左翼思想又唔想針對人口政策問題
佢地既左翼思想甚至想拆晒關口添
最後佢地就幫港共掩飾執政一塌糊塗既事實
夾硬搵當年反對八萬五既人去推卸責任

八萬五、租置公屋、副學士呢三樣野其實幫到好多人發左達或者上到大學

當然，領匯、23條、中藥港、科學園、等等都係搞到一獲泡

幾撚時德過，咁膚淺

啲錢我㗎

係私樓跌到可負擔水平時賤賣丫型公屋
努力上車既人逼到負資產雪上加霜頂唔住跳樓死
丫型廢老戶主變業主強制性變晒暴發戶
成個出售計劃個朵臭晒無以為繼
早期井字型同後來和諧式住戶就永遠淪為樓奴
佢根本係將財富秩序大擾亂
導致劣幣驅逐良幣既原理令社會衰落

副學士都德政?
完全令到學歷貶值 公司仍然係以大學畢業為先修
讀嘅野都冇令到學生競爭力大左 變相只係延遲左低競爭力嘅人出社會嘅時間

宜家搞到顧主冇學位就唔請 學生以為有副學士就有工做

市政殺局

全世界大部分active manage嘅基金都係跑輸指數

又其實強積金都有得買指數，但通常管理費都貴過1%，不合理地貴

領匯其實好有爭議

啲人鬧佢趕走小店

但市場證明佢哋翻新完嘅場係旺咗好多

八萬五當年係計劃古洞, 洪水橋, 啟德三個新市鎮
So far 都係啟德半完成
八萬五根本從來冇實現達標
八萬五係幾乎等如每年製造一個天水圍出黎
以香港既面積根本係唔現實
每次董建華蓋棺定論都見有左膠人云亦云真係好煩
完全拖低評論質素

敗鳩埋祖業咁滯喎好似？？

夾硬拆左天耀街市逼人去天盛街市, 天盛梗係變旺
公屋邨物價拍住中環
領匯完全係一隻失控既怪獸
當年應該要做既係改革房署積極性
民生資產好應該控制返係政府自己手上
當然政府揸住民生資產係要以民為本執政

睇返轉頭當年俾人笑嘅政策

都係以本土為重心

八萬五本身就好可能係為殖民舖路
只係佢唔敢講出口
所以當年佢唔想修訂八萬五目標
睇埋佢任內拖泥帶水唔解決雙非法律漏洞就知
佢當年應該要提呈正途修改基本法
你敢唔敢講多次董建華政策好本土

拉

董建華房屋政策仲有一樣暴政
就係佢唔聽科學意見
修訂建築物條例
導致今日大部分新盤都係黑廁
黑廁導致發展商更容易起怪則

你剩低個95%都可以月月入tesla架喎
有冇入？

首先，MPF 多數都追蹤恆指基金，你用緊邊間連哩隻都無？係道屌都無用架，半自由行走人啦。

其次，指數基金表現一向算唔錯，其實大部分主動都會跑輸俾被動基金喎，咁咪要執好多。更何況，係high risk high retuen底下，如果吓吓輸俾被動就要執，甚至連d 非股票基金會唔見晒。有d 主動基金係有特定目的，例如：保本基本、債券基金等，如果我真心唔想買股票基金而想避險點算？

其實...而家無咩?

講物價，想講其實屋邨細舖好多都係好撚貴，尤其係電器、電腦、眼鏡

講街市，新北江個私人街市仔都唔見得有幾好

不過天水圍冇食環街市，買餸都係貴，就算天耀整多個領展街市都係同天盛咁上下

改革房署積極性講就易，具體可以點？

我同意管理費應該進一步下調
但
蝕錢嘅問題唔係因為強積金，而係因為條友揀基金問題，如果揀保守基金/貨幣基金，一般唔會咁入肉。

真心話，哩個遊戲雖然係焗玩，係會有d 唔開心，但肯輕輕manage 吓其實賺多過蝕，而且中長期一定跑得贏通漲有餘，你比較下MPF 入面唔同基金就知，就算武肺令基金短時間大跌，但1、3、5、10年平均回報都唔差，尤其股票基金。

特首我只信煲呔曾，其他都係賣港賊

真話唔好講，好難聽架

石油氣的士

如果你覺得係德政的話

做官真係會一次過用曬d陰德

同意

你知陳方安生唔係自己想辭職可

以前房署年代屋邨啲物價邊有咁失控?
而家新北江愈開愈多街市檔, 可能會有競爭返
消閒商場同街市角色調左位本身就已經夠諷刺

房署積極性要改革
有咩方法正係考驗你既領袖能力
你今日港共都可以逼到公墓員宣誓支持國安添
問題係你港共有冇心以民為本去執政

以前邊有普教中
邊有咁多學生英文廣東話都講唔正
而事實上啲研究都話香港學生嘅英文水平越嚟越差

迪迪尼

吸引好多有錢東南亞人同中東佬，日本台灣妹

好老實，佢賺到錢我唔介意分d比佢
蝕錢都賺管理費就值得商榷
不過管理費有減亦係事實

迪士尼好有可能係支共唔想香港發展科技業既交換條件, 中芯當年係想香港設廠, 最後比港共踢走, 上海招左過去, 迪士尼就要香港包底引返由上海落黎香港, 根本全盤睇係搵香港笨

根本佢就咩都唔識，淨係識假大空
就算個idea好，執行唔到就係無用
更何況個idea係咪真係好

好記得强積金呀媽個時生癌拎唔到(未末期)

醫醫下擴散到末期先申請到 , 要等9個月

最後都係呀媽都係到死都拎唔到舊錢 , 變到我代領 ,真正白供咗一世

我諗好多人都係呢個時勢 , 失業既失業 , 大病重病都好常見

過唔過到65歲都唔知 , 所以好多人都對强積金好負評

當年私樓跌到可負擔水平
繼續run八萬五根本冇意思
而家樓價失控
因果係之後錯誤既人口政策導致
而唔係因為當年反對八萬五既人

自己唔爭氣就唔好鳩chur啦，香港咁耐以嚟培養過尖端製造業一隻手就數得曬，唔通全部都怪人哋搶走？你鬧我二毛都係咁講嘅啦

羅文 肥姐 大傻 羅慧娟 黃光榮 梅姐 柯受良 黃天鐸.........真係求其都數出一大班人去唔到65歲, mpf 呢啲野港共都預左有兩三成人最後只會變遺產落埋政府袋

你妄自菲薄係你既事
人地中芯唔係咁睇
人地係睇好香港
當年只係想要求利得稅優惠少少
作為一個政府
遇到一個咁熱誠投資自己地方既投資者
踢走佢係有咩講唔出口既原因?

有乜原因講嚟聽下？我睇下你可唔可以自圓其說

佢唔係乜都唔識，係有遠見，但幫佢手個班，另加金融風暴
其實8萬5成功會影響全球，唔會有炒樓風氣咁嚴重，新加坡祖屋就係抄香港

有咩陰謀講唔得出口
你係應該問港共

其實佢才能有限，不過佢都叫聽人講野，身邊都多人材（但唔代表全心為香港人服務）

咁咪當搵政府做定期 每年計返3%比我抗通漲 65歲連本帶利比返我囉
點解要比基金佬去管 點解要收管理費 點解要一定攞去買基金

咁儲蓄就係不時之需 , 但有錢唔用得有啲反智

我呀媽個case咁雖然未到末期 , 但基本上都冇咩可能再翻到工

好似呢次疫症咁 , 如果經濟有困難 , 拎翻自己供個份過下難關都好合理

當然大可以屌啲人平時扣咗供款個95% 點解唔再額外儲蓄

最好笑班基金佬 市好就賺錢 市差就蝕錢 咁我洗鬼幫襯你咩
我自己盲入指數etf都得啦

所以咪領展場好有爭議

你可能嫌佢貴

但整體點都高質過未翻新前嘅屋邨商場，嗰時真係又貴又垃圾

就算你所講嘅天耀街市都係從來冇平過，成個天水圍街市都係貴人一截

問緊你

其實係我問緊你
作為一個政府
遇到一個咁熱誠投資自己地方既投資者
踢走佢係有咩講唔出口既原因?

大佬你自己話政府有講唔出口嘅原因，我唔知梗係我問你嘅啦，you raise the point

同意 根本d人係攞個結果黎打飛機
就好似有個痴線佬想殺個細路 人人屌個痴線佬冇人性
廿年過後 個細路變左連環殺人狂 d人就話當年個痴線性其實係英雄一鳩樣

當時個樓市環境根本同而家唔同 冇大陸佬黎掃樓 又冇升到咁癲
真正狂升係自由行開放 大陸佬黎買樓洗錢 貪曾完全唔起公屋 唔打壓樓價
之後先有今日呢個天價樓市情況
中間有無數野可以做但唔做 過左廿年就黎幫八萬五打J 真係on99

同屌鳩個連環殺人狂既老母唔生個仔就冇事一樣咁荒謬

高質?
以前天耀商場歐陸風
良景商場水池生氣勃勃
通風廊格局好科學
而家變晒亂插位起舖兼倒模就叫高質?
小朋友, 唔係用拋光磚就係審美標準架

旺條鐵咩 你屋村商場咪又係屋村人幫襯返
有邊個屋村商場係領匯翻新完 會有外來人特登跨區黎朝聖呀？

私樓可負擔同基層住屋未解決係兩回事，只係私人樓去返正常偏高水平，仲未係大部份人買得起，另外有大把人訓緊籠屋
當時要轉8萬5起一人單位百零尺個種可以保持樓價又可以解決民生，不過當日所有報紙日日唱佢，地產商中產又屌，無辦法唔停起公/居屋
佢既8萬5就係因應未來人口政策而做（每日150個由1995年已經開始緊），而唔係因為之後既人口政策導致

另外樓市升溫，排唔到公屋，有大把人重提8萬5成十幾年，另外當然就有反對聲音同官商勾結，其中一班就係當年反8萬5個既利得者

到今日樓大到不能倒，資源錯配晒係樓個邊，其他產業根本發唔到圍，最大既原因係香港人自私同急攻近利

最慘係以前天耀商場地下有d位比廢老坐係度嘆冷氣
而家冇哂 間哂做鋪頭

亂咁改則逼你兜個圈行
睇落去人流會好似多左既

佢四年將一個船運王國搞到破產。
真心勁。

董佰佰

如果八萬五實現達標
你估仲係咪每日150
仲有雙非個班孽種係冇計入150
唔係1995就有
唔係當年反對八萬五既人可能水晶球預測

有學術研究咗係冇用啦
最後咪又用返英文

我自己唔識儲
弱撚智

老懵董

以前啲屋邨場頹到街坊都唔行喎

啲場好多都爛殘爛骨，燈都唔間，又多空租

翻新成功例子嘅話應該係樂富

地產商不嬲係香港吸血鬼
香港攪成咁根本就係班地產商做成
只有兒登仔先會當地產商係好人
李嘉誠係救世主

強姦金嗰陣時改做老闆揀唔係自己揀，已經係最大問題啦，班老細話之你退休揸兜乞食，基金公司無競爭仲唔獅子開大口
搞咁耐先有半自由行，屌你老母仲覺得唔荒謬真係民智未開

真話師

反8萬5個堆全部都係有樓，住緊籠屋/木屋既大把人等緊上樓，雙非係97前已經存在，8萬5計劃包埋呢堆人
03-08年期間樓價仲叫兩公婆打份工都買得起（但絕對唔係輕鬆），到投資移民興起先係問題之最，買層樓的士牌就可以拎香港身分證，佢地資金接近無限，加辣都照買，導致今日死局

你用中文讀學術，除咗中文系仲可以點生架

mpf本質係好事
係全世界唔撚鋸俾基金佬鳩買呃哂啲錢
呢個世界有一大班廢人儲唔到錢
呢班廢人老左之後就係依家既垃圾廢老
依家落去樓下公園就可以睇到自己將來架
利申，我係廢人

投共賣港方面好有料？

布殊個腦 董伯伯個腦......

雙非係2000年莊豐源案先開始
2003年689搞自由行先變成有關可衝既實際漏洞
2008年維尼掌權先大搞縱容宣傳
當年反八萬五既人根本預知唔到呢啲殖民步伐

有啲廢坑比公屋加馬會養懶永遠係廢坑格
樓價點跌到可負擔水平佢都只會活係平衡宇宙
為佢地而無限推跌樓價
去懲罰努力上左車既中產精英
根本就荒謬

On9仔

如果我由九龍入屯門
可以行汀九橋或荃灣路
我行左汀九橋然後因為跟車太貼撞左前車
我撞車因果關係係跟車太貼而唔係行左汀九橋
跟車太貼先係直接因果
即使我行左汀九橋, 我係有能力避免跟車太貼

將樓價呢十年失控上升怪罪廿年前反八萬五
就好似將撞車責任解釋成行左汀九橋
樓價失控上升原因係在於十年前人口政策既因果

左翼社會主義根本視買私樓為罪惡
佢地既房屋政策理念只有收晒棕地起公屋
人人冇得係棕地場上返工都會有綜援跌落黎

佢地覺得當年努力買私樓變負資產既人係抵死
最好要懲罰死多啲
公屋廢坑就應該獎勵戶主十萬蚊變業主
證明享受社會主義既好處

佢地視雙非百五係弱勢社群要無限歡迎
真香港人比支那人富裕佢地就敵視要共產
左翼到左膠根本就係香港繼港共傀儡後最大毒瘤

反諷?

見到私樓班人跳哂樓 我好撚高興呀

炒樓抵撚死 根本自住跌撚到零都唔會有事

上面一路都係想增加人口換血 為普選做準備

講左幾多年冇人理 佢地想要一千萬人口

留意返，我只係話幫左好多人上大學
無話佢算唔算係一個德政，因為呢樣野真係好睇你點睇

況且專上教育普及化都唔係香港獨有現象
好多地區同國家都做緊
只不過香港由以前行精英取向變左普及取向
所以有一班「精英」先係到嘈

但呢班「精英」如果真係精英
其實怕啲咩呢？

賤價賣有乜問題?
新加坡都係公屋同私樓分開
先做到人人有屋住

公屋比窮人住
私樓比有錢佬住
你要炒樓咪你地班有錢佬
係自己個有錢圈到炒返私樓囉

8萬5推淋樓價係德政
強姦金人人都賺錢
點解要嘈

母語教學都on9
上到大學乜都係英文學架啦
搞到中中班學生兩頭唔到岸

母語教育搞到中文英文都變左半桶水。
出來做野咪係要用返英文。

買左既公屋係咪私樓呀?

佢係好多諗頭 但得諗頭冇實行能力 當年公務員團隊根本唔妥佢 簡單黎講哂9氣

買完都係自住
冇人叫你炒公屋影響生態wo

自由市場唔撚俾賣?
點為之叫炒 你係咪原價賣俾人呀?

咁多連登人負評我個comment
就知香港無得救
係政策方面，起首時期的董建華的確具前瞻性
佢有料
但香港人短視+自私自利
根本跟唔上當初董嘅思維，亦唔明白董政策的好處
8萬5就係好例子
負評有撚用，現實係的上一代當年無跟董政策願景將香港工業一步步轉為高端輕工業eg生產晶片，反之自私自利短視投機，自甘墮落向支那靠攏，已經知道無嘜得玩
結果就係由我地呢代人承擔

其實當年負資產既業主係因為比人call loan 所以走頭無路要跳樓？
老實講如果捱到今日層樓都唔知升左幾多倍

傻仔 咁你知唔知萬億人工島計劃都係佢有提出黎 4任特首 2任係佢親信 就有霸左塊地話黎供奉佢老豆 佢根本就係幕後最仆街個個

其實我份強積金年年都賺錢，有時個市好有雙位數百份比增長，當然你要搵佢黎同股票投資，或者炒股票比就晒鳩氣，根本就係兩樣野黎，你識得簡基金，簡唔中郁下佢，其實好難蝕，你擺左係度由鳩佢自己run梗係蝕啦

原來你供50％強積金
而且供既始終都係你 同你比喻既嘔返出黎完全唔同概念
人就係賤 如果唔強制 最後老左一定成班廢物
要你養

咁你又講錯 努力上車既自住撚負資產 但肯照供都冇事
反而係一變二 二變四果D真正既炒樓撚先要跳樓死

比賣
不過會炒貴哂d公屋
影響成個樓宇生態
攪到香港人買唔起樓囉

要炒點解唔去炒返d 乜乜軒 呢?

如果大家不滿佢既原因係，強逼你儲錢，但唔比你簡唔儲，可以理解，但唔好成日話基金廢，根本係你自己唔去管理佢

未的係咩的？

港共會賴落港英年代都開始研究

又話九七前點點點

垃圾強積金送錢養基金公司

影響成個樓宇生態
一支維他奶每日個價都唔撚同喇大佬
係咪又影響成個維他奶生態呀

不如玩共產喇 1984呀

問題係佢上市變左間公司，要追業績
公屋鋪頭對居民意義係可以係一個可負擔既物價
係一種社會責任
政府咁做係完全忽略左呢樣野

其實mpf都係同樣道理
退休制度變左要自己承擔，政府最多一個月比生果金你就叫盡左責

但你強積金政府成立原意就係話幫人儲錢呀嘛
咁儲錢點解又會蝕呀? 點解唔係用哂黎買香港政府債券 等你65歲計返通漲比我呀?又幫到香港發展 又穩陣 我又有著數

同埋學你咁講 要MON住既話 點解唔直接比我 我自己去買美股慢慢MON
再唔係我自己攞去搵個基金佬幫我run呀?
起碼條基金佬蝕左 我可以貼佢大字報數臭佢
而家都唔知邊個阿豬阿狗搞緊我份MPF 我想屌鳩佢都冇得屌

呢個先係MPF個問題呀嘛 仲懶醒走出黎話自己賺左幾多幾多

現金組合係一定唔可以簡，因為你簡左等於confirm輸通賬同手續費，現金組合係你預計個市會大跌先會去轉，果d預設組合更加on9 ，通常個市好果陣個年回報都係6-7%，計埋通賬管理費可能得返2，3%錢賺。

如果唔識投資，你後生既廿零三十歲，唔該3，4個唔同市場平均分配，簡晒所有最高風險既基金，如果你識基金係咩既，你就會明我講咩，自己玩

成班on9仔，人地董出身名門幾百億大撚把錢
掉轉槍頭幫貧苦大眾追擊返權貴
成個trump咁撚樣
當年嘅香港人仲要屌9返人地轉頭話8萬5搞到佢層樓蝕錢
比個好嘢d人都無料相出黎
仲話民主
根本要解決嘅係人心中嘅自私自利
否則民主後，亦唔見得有人民有能力辨識出優秀領導人者
因為人總會認為，損害自己利益嘅人就係仆街仔
根本去唔到大愛level話會顧及社會長遠發展

大眾只會關心自己可以扑幾多條女/買多幾多個名牌袋，買唔買到屋，有無車樓女人
嘥撚氣

維他奶我可以唔飲 屋我冇得唔住 咁係咪政府有義務去控制好個樓價 唔好影響民生呀

強積金竟然拎黎同arkk比 見到呢句都笑左

所以冇人叫你擺保守 arkk又唔通唔會跌咩
咁我老強揀萬通美股一樣賺得多
當然有得揀我都想揀arkk

Mpf 0.7-2%呀麻 我點會唔知

自咩私姐 辛苦上左車 唔通想見自己做左傻仔接貴貨呀?

同埋八萬五叫硬著陸
要控制樓價唔係一定要出8萬5咁極端架
大把野可以做 淨係KEEP住每年起公屋居屋 唔好好似貪曾咁乜柒都唔做 已經可以控制到個樓市升幅冇咁離譜
又可以禁大陸人黎買樓 再唔係租金管制

有無數既野可以軟著陸咁控制樓價 唔洗D人負資產又可以控制住個升幅唔會好似過去果廿年咁離譜

全部都冇人做 一味吹奏八萬5 連登真係多細路

咩叫冇得唔住?
通洲街果班道友咪訓天橋底
佢地有冇得揀呀?
你冇本事係你問題
俾你上左樓樓價升左一倍你咪又係放
唔好撚買股票呀
玩得資本主義 就係咁
輸打贏要? 正仆街
共產又唔要 資本又唔要
係你要玩社會主義

聽你咁講就知你連基金係咩都唔知啦，依家全世界都比人逼緊，如果學似你咁講有得反抗，你咪自己玩囉，我鬼唔知出面炒股票自己投資好過基金咩，既然你無得簡，條氣又唔順，就唔好由得佢舊錢擺係度係咁蝕。講都講撚左好多年，本身mpf,基金並唔係 差既投資資品，不滿主因係強逼，有人係寧願玩其他或者洗撚晒佢1蚊都唔儲，呢個係個人既選擇，但依家個政府係無得你簡。至於你話邊個run緊你隻基金，你肯望下份基金資料，好多野都睇下到，你可以繼續屌然後由鳩佢年年蝕既。到時某年某日佢肯取消，我唔知你拎得返幾多出黎

奶共係原罪
奶共令施政受限 樣樣都要驚大陸唔開心
以前無咁嚴重

無收手績費

道友要訓天橋底咁咪政府有問題囉 同我個論點有咩衝突?

樓呢D基本需要 要一個人「有本事」先買到樓 咁就已經證明有問題啦傻西

樓升1倍我一定要放? 我放左住邊撚到 走出去租樓呀?
一定係我層樓升1倍 其他樓唔升架?如果齊齊升 我走黎把撚?

攞股票同樓一齊黎講真係ON99 樓係必須品 股票係投資工具
我可以唔買股票 但我唔可以冇樓住 唔好再咁弱智拉埋黎講啦

美帝資本主義社會都有各種各樣既法例去控制住個市場啦
FB GOOGLE 咁撚大間野 都比人用反壟斷法查鳩佢添啦 學你咁講資本主義乜柒都唔理呀?
唔係好似你香港政府咁 成日話乜柒自由市場 乜都唔去管

高官全部奶共
奶共既高官都係庸才
佢地的確驚中共, 但更多既係示忠 升職 賺錢 R離職後待遇(如擔任公司董事, 政協...)

道友要訓天橋底咁咪政府有問題
政府一定要包人人有樓住

樓係必須品? 屌你老母喇 邊個逼你要住樓
訓街唔撚得既? 用既定既常識去批判人地
認為衣食住行一定要有齊 人類係幾咁自大

你咁講係因為你懶係受過高等教育
認為屎就一定係臭
人就一定要住樓

而家係講緊你無啦啦 搶鳩左我份糧一部分 美曰其名幫我儲錢

咁借問聲儲錢又點解可以有風險蝕撚哂呢? 同埋儲錢又點解要收管理費呢?
我扔去銀行儲錢做定期 銀行比撚返錢我添
你講到儲錢既話咁點解強積金唔係扔去銀行做定期呢?

好喇 你話睇下基金野就賺到錢 姐係我要去學投資相關既知識
咁我如果真係要去學既話 我直頭自己買埋美股啦 做乜柒要老奉買你D垃圾MPF投資基金呢?

同埋市民大眾就一定普遍都冇投資既常識 唔識睇基金資料 唔識回報率乜乜柒柒
咁點解要將MPF設定做去買基金呢?

而家唔撚係賺蝕既問題 係本身個定位就有問題
純儲錢=定期囉
投資=我點解唔自己投資?我點解要經你手投資?點解投資既選擇係你開比我果幾樣?同埋你原意係幫人儲錢既 點解容許有高風險既基金存在?

見到你為駁而駁真係好肉鳩醒 冇料好心就收皮啦 為左要贏講到訓街都冇問題

睇黎你完全誤解強姦金真正目的

搞乜衰乜
做特首搞死香港
做公司CEO搞冧自己老豆間公司

其實董建華都幾勁
咁耐都未死

點解唔可以分開自住樓同炒既樓
係咪一定要走飢餓式營銷
有錢人就揸哂貨
不斷推高樓價
而窮人就要不斷追住舊蘿白

一個講多過做嘅人同侵比
係咁攞個無出現過嘅policy黎話德政
大刀闊斧推行一d野就一定有阻力
自己無手腕去解決又可以屌落香港人度
我選你出黎架咩？
狙擊權貴
趕走港資咪支資黎 而家咪樣辦囉
唔係仲有d傻仔諗住趕走李嘉誠就有好日子過嘛？
英國留低嘅公居私三層結構比佢破壞晒
成日有人話當奴曾停居屋，其實係老懵董停
公私之間無左居屋黎補位
個後患到而家仲喺到 唔公又唔私嗰班一係繼續同老豆老母住 一係出去捱貴租

以前私唔得就跌落居屋 居屋唔得就落公屋
而家公屋同私樓個gap大撚到
咪撚三五七個月就出黎吹奏個傻閪啦

自私短視狹隘仲要屎橋當好橋
虧你講得出口
係咁

咁你咁驚風險咪擺落保守囉
所以無人叫你擺保守

呀哥你而家後生唔好當自己唔會老同所有人都後生先得架
假設你三年後退休
上年個市震得咁犀利唔保守擺咩
你三十歲個mpf跌三成同60歲個mpf跌三成係兩個概念嚟
而且保守根本就唔應該=蝕錢
保守係回報低風險低

仲有點解強積金唔可以用arkk比
全世界9成退休金計劃可以自由組合
你係美國既退休金可以買arkk 可以用嚟還學債 甚至你鍾意唔投資儲起佢都得
係得香港個制度咁on9強迫你益基金佬
唔係點解屌得咁犀利

比喻黎
即係話香港人民智未開
比個幫自己嘅人都唔會識貨
董德行係點唔評論
但佢同當年團隊嘅眼光已經唔係一般香港人可比

當年嘅失誤，聯合一大堆嘢炒埋一齊
先會導致香港今日困境
都係果句，董本身係有料，但係喺充滿短視+自私嘅港人下嘅香港
叻極都唔會飛得起

你要咁講無意思你要神化美股係你既事，既然你乜都唔識，我可以話你聽。

第一你投資唔撚洗學相關知識？你買股票都要睇下買緊邊個市場，邊個平台收費平，月供定一筆過，都要有策略，你依家玩股票係合埋眼，邊個話好就買係咁樣架？係我就恭喜你行運行左咁耐。

第二你要學既唔係咩高深既學問，只係打開份基金資料，睇下佢10大持股係投資緊邊隻股票，邊間基金公司，收費幾多，投資咩市場，過去回報係幾多，2分鐘都唔撚洗。

第三，定期咪姐係蝕錢囉，通脹都追唔到，基金已經算係比較保守既投資。

第四，基金係有風險分級，有d 係hold cash 姐係現金基金，佢基本上係唔升唔跌。有d係本身個plan預設既投資組合，可能買少少股票，買d政府債咁，相對地風險比較高，亦有d係純買債券既基金，亦都有分政府債同垃圾債券，風險你聽個名都估到。再上一級就會係股票基金，例如係分市場，分行業，姐係你見到果d美國股票基金，香港股票基金，歐洲基金等等，當然有d更高風險既就會係能源基金或者係黃金基金。

你咁鍾意美股，你咪試下打開你強積金入面果隻美股基金睇下囉，佢咪又係幫你買緊appl tsla google呢d 但既風險都係相當高，因為風險既意思係講緊潛在回報同潛在虧損，你買tsla賺得多，你有無睇tsla過往試過插水插幾多啊？之後係會升返上去，咁基金都係一樣架wo 你升得勁跌得甘都好合理，佢都係買緊同樣既野，只不過你係買一隻股票，佢就幫你買一堆有實力既股票去分散風險。

如果你年紀唔大，唔該你唔好見到風險高就驚，你簡基金風險愈低，蝕得愈多，因為你係用平均成本法，好似你月供tsla個做法一樣，其實你自己買tsla 既風險都係好高，只係你依家係d上升軌道上面咁解

我反而睇到佢搭好哂個棚，而家後人就去開始建造1984 個城市

使乜講瑞士？邊個正常國家唔係大學都全母語教學？

一講呢個話題，有樣野好有趣。
一邊話：「日韓台連大學都母語教學，又有咩問題？點解香港唔得？」
另一邊話：「人地有強大高科技工業，你香港有冇？憑乜同人比？」

呢個理論，其實極度矛盾，但似乎未見有人討論過：

1.係咪如果香港有強大高科技工業，就會話香港行母語教學冇問題，連大學都應該用中文教？

好明顯係否定的，到時又話乜乜柒柒科技知識源自西方、乜乜柒柒paper學術期刊全部英文，唔用英文教係讀唔到....

2.接上，逆向反思一下，點解日韓台唔好話中學，連大學都唔係英語教學，都做到有強大高科技工業，反而香港冇？

電子電學、攝影光學、汽車機械工程，係咪源自西方？係咪乜乜柒柒paper學術期刊全部英文？

日韓台幾多電子電器、攝影光學產品、汽車品牌，Sony Hitachi Toshiba Panasonic Sharp Mitsubishi NEC Casio Fujitsu Canon Nikon Pentax Olympus Ricoh FujiFilm LG Samsung Asus 台積電 Gigibyte MSI Toyota Nissan Honda Isuzu Mazda Suzuki.....呢D品牌既人材，設計師工程師之類，係咪用英文教出黎？佢地中學、仲有大學、甚至研究院，係咪英語教學？人地做研發設計嗰陣，係咪用英文做野？

反觀香港，98年前接近全民英中，98年後即使母語教學極，都有大約20%英中，中學之後，唔止大學，連IVE HD Asso呢D都係英文。咁好既教育，應該大把人一早識睇晒D 乜乜柒柒paper學術期刊啦，但結果又出左D乜？

大把人明明某方面有才能，就係英文唔得，就話知你其他野係天才都唔該收皮就見得多。

私樓等如炒樓係咩邏輯
你賤賣公屋之後又有冇限制轉售?

當年既中產精英就比你逼到call loan 跳樓死
丫型公屋廢坑就強逼變晒暴發戶

仲搞到一大班井型公屋和諧式公屋住戶永遠變樓奴, 咁既執政擾亂晒財富秩序係咩邏輯?

懲罰努力貢獻社會買私樓既人
獎勵庸碌既廢坑
完全係劣幣驅逐良幣既原理

拿，依家咁既時勢
勸你第二句真係唔好咁老定先

50%唔係重點，我個句重點係唔係我有本事點點點你就可以隨便扣起要我點用啲人工
0.1%都嫌多
如果係全民都擺落同一個pool，然後你劃一清楚收費同guarantee回報，加上係民選政府，都可以考慮下
但呢個政府就唔係真係政府黎，你要用黑社會角度睇，黑社會要你叫保護費你會唔會話比5%佢都係必要既？拿佢都係同你講話個5%用黎比佢啲兄弟保障個地頭唔會俾人搞同幫大家儲錢第時有乜事幫返個位架咋

當年就係董建華夾硬踢走中芯去上海

呢樣又係好攪笑

要學英文，係英文堂既事，數物化生地史經...甚至視藝、家政、音樂、PE，冇一堂係要黎學英文既。

如果英文堂唔可以令你學英文，係要喺呢D數物化生地史經堂至學到，咁仲要個英文堂黎做乜？執柒左英文堂佢，養少班英文科教畜唔仲好？！

其實，好多人連用英文學數物化生地史經，定用數物化生地史經學英文，都未攪得清。

好多自住都搞到call loan架
你眼中執政對象只有最廢既公屋廢坑就已經唔係一個合格既香港領袖, 領袖係要面對平衡資產階級同非資產階級既利益, 當大跌市跌到已經係私樓可負擔水平下賤賣公屋, 只係嚴重干預左財富秩序

咁多個特首唯一好d係貪曾

要大部分連登仔儲錢=慘過去死

都話左八萬五本身就似係為殖民舖路
所以佢當初遇上大跌市都完全唔想修訂
但又好似有口難言咁
最後先逼住講句八萬五不存在

曾蔭權初時幾勤政有為
係2008年維尼做副主席負責港澳事務
佢先忽然好似撞晒邪咁
我覺得佢頂左好多維尼既赤化任務
先搞到要坐

如果唔係都唔洗坐監

有邊個一出世就係有錢可以揸貨?
大家都係白紙一張
吸幾多寫幾多野係上面
係睇你個人

你有料就唔係洗到叫春 買唔到樓喇
訓街儲錢唔撚識?
唔洗租劏房每個月慳番幾千蚊喇
睇你做唔撚做既姐 有時間連登 讀下書進修下自己喇
賴就有用既
誠哥食腦識溝個表妹發達
你都可以去溝有錢妹
咪又係睇你做唔撚做 柒頭

香港人真係好鐘意妄自菲薄
跟本咩人都會保護自己嘅利益
你要人犧牲佢嘅利益你就要比到個願景佢
話佢知佢今日犧牲嘅未來會得到更多
老懵董跟本做唔倒
剩係識吹 無魄力 無執行力 更加無領袖嘅charisma
香港97前係有晶片業
點解會死真係不得而知
本身就唔係勞動密集嘅野
特區成立咁耐都無檔案法
咩政策邊個拍板 邊個主導完全不得而知
香港連自己點死都唔會知

8萬5根本就吹大左，同推8萬5個時間都唔合適，你試下而加推8萬5，大部份都舉手讚成，佢大部份施政我個人覺得係好錯

1:所以我咪話左大部分平民百姓都冇投資知識 點解強積金個性質要係買基金囉
你強制人要供強積金冇問題 唔該強制埋佢地要學投資知識

2:識睇成份股 識睇市場 識睇回報圖表 咁我去買ETF都得啦 點解要我硬食你MPF公司果幾個餐單

3:咁你話幫人儲錢呀嘛 儲錢又要諗通脹架咩?
好喇 定期會輸通漲所以唔定期
但係我強積金全買保守 都係輸通漲架WO 咁點解你要出保守PLAN?
仲要我揀保守plan既話又輸通漲又輸管理費 咁點解你唔直接比定期我揀 等我淨係輸通漲?
自打嘴巴啦

4:咁呢個咪就係問題所在囉 要投資既 點解唔開放比客任揀股票市場既ETF 一定要食你預設好果個基金比錢你間MPF公司賺
要儲錢既 點解唔定期 做定期唔會比人收管理費架WO
再唔係攞黎買iBond囉 香港政府有錢用 香港市民又有保障抗通漲

而家就係屌緊你兩頭唔到岸呀嘛
有投資知識既 就嫌佢唔夠靈活自由
冇投資知識既 就衰撚過放去銀行做定期
明明個制度係垃圾 唔好再死撐啦

85000從來都唔係德政
根本得個講字，完全冇方法

又係呢d弱智理論
明明人人可以食飯既

有條友搞到你地要爭飯食 成功就食飯 唔成功就食屎
之後你仲可以幫果條友講好說話 再指責返唔成功既人要食屎係因為佢廢

奴性到咁

明顯係曲既形容詞

所以咪話要分開自住樓同炒既樓囉
自從曾蔭權咁多年唔起樓玩飢餓式營銷之後
唔只影響樓價不斷被推高
仲影響埋樓宇既質素
d樓越起越細 起樓既料越用越差
龍床盤 ，劏房 相繼出現

發展商沒有競爭力
全心就貴價賣垃圾樓搵香港人笨

難得見到有邏輯既推論

屌 而家連老懵懂都有人吹奏

有錢做官就叫trump既話
咁劉鳴煒都可以上神枱
拎垃圾比垃圾實有高低之分
民生都未撚搞掂講閪民主
民智未啓既年代就係靠班官掌舵架啦
又唔見麥理浩搞唔到長遠發展

八萬五係接近一個天水圍規模既供應量
佢想每年製造一個天水圍出黎，根本現實上不可行

我都係深受高樓價影響既一代
但我冇埋怨過當年反對八萬五
亦唔讚成重推八萬五
重推八萬五我都唔信可以兌現目標
香港個問題係人口政策

所有雙非應該褫奪居港權
港漂 /專才 /投資移民
要逐個檢查係咪有貢獻香港需要既貢獻
否則褫奪居港權
百五只限直系配偶及子女，配偶方不可延伸申請團聚
不合資格者褫奪居港權
百五縮減名額至75

解決人口政策後
每年供應三萬私樓單位及二千公屋單位
維持十年再檢討

用個口噏出嚟就話係德政
屌你做到出嚟先得㗎
佢樣樣政策做出嚟都係走晒樣
咁撚樣都有人吹奏

摩托羅拉好似係因為香港工資指數高搬去天津?
之後2000年中芯想係香港頂左個位
要求少少利得稅優惠
但係董建華美其名堅持稅率公平
夾硬踢走佢去左上海
同時
迪士尼本來想係上海起
忽然香港要用包底條款引佢落黎
成件事，雖然冇檔案法
不過支共諗緊乜，呼之欲出
當我地經常食死貓比上海人鬧搶左佢個迪士尼
你又識唔識屌返上海搶左我地中芯個廠?
你又信唔信數碼港變地產項目真係誠哥聖旨?
再狠問一句
你信唔信支共會唔干預香港，任由香港功高蓋支既地位直到2047

理論無用架 講現實啦 最後結果係點大家好清楚 唔洗供/任你買 會有一部分人贏大錢 但係另一部份就輸大獲 政府只考慮穩定社會 唔需要幫你賺大錢 所以老實講佢個方向係好合理
窮人老左有著數 識投資既人只要你肯打理個強積金其實都無蝕 有錢人供最多最識錢搵錢反而限制左佢地滾大舊錢

屌你，我浪費左咁撚多時間同你解釋基金點run你仲同我講定期同ibond會好d, on9，屌你etf 咪同基金既性質差唔多囉，點解唔開放咪因為都有好撚多垃圾基金囉，就係驚你乜柒都唔識簡左隻垃圾基金然後蝕撚晒又問點解。強積金個風險講真已經好撚低，你簡果d 咩預設投資組合，最多都係平手，蝕係難。你覺得d人連基本知識都唔想熟，你仲想開放晒所有基金比人去簡，簡中隻垃圾係咪你負責先？

你有投資知識咪自己去簡唔同既基金，無就佢幫你預設埋，係賺唔到多，起碼唔會蝕。

如果強積金係做定期或者ibond 咁不如咪撚做啦，屌我放係屋企無咁嬲。儲錢唔諗通脹你儲咩錢啊天才。保守plan係等你 臨退休先黎轉架天才，你臨退休果幾年萬一有金融風暴，一野drop左落去，你根本無時間去等個市場回升返，保守plan,通常係hold cash或者國債，潛在跌幅係極細，當然相對黎講係無升幅可言。同埋講黎講去果10%，有5%仲要係公司出，咁多年黎，都有好多呼聲話，要取消，或者取消對沖，我唔敢講如果取消左，公司慳左果筆錢會唔會花返落你身上，但好有可能唔會，但到左依家呢個地步，與其ff要佢取消，你諗下點樣保住筆錢好撚過。

當年宣佈8萬5果陣，d 人係連登都係咁反架
而家又話德政？

我都係深受高樓價影響既一代
但我冇埋怨過當年反對八萬五
亦唔讚成重推八萬五
重推八萬五我都唔信可以兌現目標
香港個問題係人口政策

所有雙非應該褫奪居港權
港漂 /專才 /投資移民
要逐個檢查係咪有貢獻香港需要既貢獻
否則褫奪居港權
百五只限直系配偶及子女，配偶方不可延伸申請團聚
不合資格者褫奪居港權
百五縮減名額至75

解決人口政策後
每年供應三萬私樓單位及二千公屋單位
維持十年再檢討

其實要搞清楚
住係必需品
樓唔係
所以政策目標係保障每個人有得住，而唔需要保障每個人都擁有樓

班人咪宜家嘅藍屍囉

我唔覺得香港係因為人口太多而推高樓價
而係因為供樓利率成本太低

所以好多投資供樓太容易

根本唔應該係加稅
應該係加非首次置業既利率
一加就少好多投機霸住d 樓
樓價回落兼重回住戶需求市場

政府既政策好難干預銀行放貸利率要有差異
當然支共要做乜都可以馬行田

人口政策唔亂咁黎
低息都唔一定湧向晒樓價

由01 02 03年已經好低息兩厘幾
當時一樣係跌市
係去到07 08年殖民人口政策
先搞到樓價升幅拋離晒所有物價

死左了，有心

你係 60 70 80年代，仲可以咁諗
當香港社會發展步伐去到80年代尾90年代初
已經起出大量公屋人人有屋住既層次之後
政府既執政目標係應該提昇
令人擁有業權，住得更優雅
事實上，衛奕信當年就已經明白社會本土化
想出售公屋滿足植根歸屬感
只係當時支共屈佢套現資產返英國先告吹
董建華只係執佢口水尾
但佢係大跌市時賤賣丫型公屋
變左搞到一鑊泡

換血政策就係支共搞出黎
你港共政府邊有權話事

外交定國防?
咁即係干預一國兩制，違憲
所有殖民都係違法得到居港權
隨時可以比真香港人褫奪居港權

諗下好

反送中五大訴求就咁識堅持
殖民問題就擺出犬儒屈服
香港人真係幾抵死

無民選政府同議會算數啦

我敢講買美女etf 大部分情況會贏佢地

以你地班左翼民主派
就算有民選議會
我諗殖民問題都唔會有咩分別

笑撚死 你自己又話識少少投資知識 揀基金就唔會蝕 轉個頭而家又話基本知識唔熟 開放任揀d人就會揀中垃圾基金
真係龍門任你搬

呢頭話儲錢要贏通漲 果頭我講完保守plan 就攞黎話臨退休用
姐係臨退休果幾年就蝕通漲都冇問題

貴姓呀 陳生

唔明就算啦，同你呢d人講野真係浪費光陰，你鍾意繼續屌就繼續屌，我覺得你唔係唔明，你係唔想明ja。如果你抱住呢個心態去做人都幾撚悲，因為個社會好多野都無得你簡，由其我地生活係呢個香港政府。

強姦金都係德政

我夠知冇得簡
但我唔會冇得簡就去將垃圾吹奏成好野囉

其實幾個原素
1. 大陸人洗錢
2. 08 crash 印錢 全球資產泡沫，包括港樓，= 你利率低果點
3. 香港人整身有錢

但你點解釋首置後一樣樓價高？

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問狗眼看人妻(狗隻#30084)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

唔好用經濟下行果陣講
講緊經濟上行，唔係結構性經濟衰退時既低利率先會刺激樓價

咪玩
首置之後既一堆非首置既稅只不過係推高首期，但無改變利率成本

所以利率先係重點

日韓台連大學都唔用英文教，有冇話同世界接軌唔到？

有日韓台呢D相對正常國家唔講，係要拎個monkey國黎講，monkey 國仲用殘體中文做official language tim，照跟啦好冇？